% El propósito de este documento es hilar todas las partes.
% Para compilar este proyecto hay que usar xelatex.

% Ten en cuenta que el lector de tu proyecto es un lector
% universal y atemporal. Evita otro tipo de referencias.
% Si quieres referirte a él, llámale: el lector.
%
% Considerar que has descubierto algo se considera
% terriblemente soberbio. Los científicos no consideran
% que han descubierto nada, sino que la ciencia se les
% ha revelado. Es por ello que es de obligado cumplimiento
% el uso de la tercera persona del singular a lo largo
% de toda la redacción. Se dirá por ejemplo: se considera
% que tal cosa... Ha quedado demostrado que...
% Nunca se usará la primera persona del singular.
%
% Cuando se trata de creencias o dudas o suposiciones
% se utilizará la primera persona del plural. Esto quedará
% reflejado en frases como: Los autores creemos que ...
% Hemos supuesto que no influirá mucho...
% Da lo mismo que seas una única persona. En este texto
% eres: los autores.


% Acuérdate de que LaTeX conoce los criterios de maquetación
% profesional, probablemente mejor que tú. En español se 
% usa preferentemente la palabra cuadro sobre la palabra tabla.
% El separador de decimales se cambió a un espacio corto, en
% vez del punto por el proceso de convergencia europea.
% No se deben incluir más de 66 caracteres por línea.
% Estos son ejemplos de cosas que sabe LaTex y el ciudadano
% medio no sabe: no le lleves la contraria a LaTeX por criterios
% estéticos.
%
% No uses negrita: se considera grosera. Usa mejor \emph
%
% El objetivo de maquetar es hacer más legible el texto.
% Por lo tanto, maquetar no es un hecho formal (de la forma),
% sino conceptual. Asigna clases mediante comandos LaTex y usalos
% de manera consistente. Por ejemplo, si decides que todos los
% nombres de personas van en azul, entonces, crea el comando
% \persona y usalo a lo largo de todo el texto.
% Puedes hacer lo mismo con las \marcas registradas, nombres de
% \empresas, comandos del BASH, trozos de programa (para estos
% dos últimos usa el paquete listings), las cosas que son \importantes
% las cosas que quieres hacer \notar al lector, lo que son \reflexiones
% personales, etc. Todo esto ayudará instintivamente al lector
% a distinguir la naturaleza de la información presentada: que
% es el único objetivo de maquetar.

\documentclass[a4paper,10pt]{memoir}
\usepackage{xltxtra}
%\usepackage[utf8]{inputenc} % No es necesario en Linux
\usepackage[spanish]{babel}
% Libreria para añadir autor
\usepackage{authblk}

%Hipervinculos
\usepackage{hyperref}

% Libreria para insertar figuras
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float, wrapfig}
\graphicspath{ {img/} }

% Libreria y configuración para insertar codigo
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.97, 0.97, 1.0}
\definecolor{redcolor}{rgb}{1.0, 0.01, 0.24}
\definecolor{numberblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{codeblue}{rgb}{0.6, 0.81, 0.93}
\definecolor{liver}{rgb}{0.33, 0.29, 0.31}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegray},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{liver},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
    }
    
\lstset{style=mystyle,
		language=C++
		}
		
\renewcommand{\lstlistingname}{código}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Índice de \lstlistingname}

% Glosario
\usepackage[toc]{glossaries}

%\makeglossaries
\makenoidxglossaries

% Las fuentes son de LaTeX Font Catalogue
% Que cada cual busque la suya
\usepackage{miama}

% He cambiado la tipografía serifa por una sans
% puesto que el destino de este documento es 
% ser presentado en formato digital. Para
% edición impresa no uses tipografías sans.
\usepackage[sfdefault,light,condensed]{roboto}
\usepackage{fontspec}

\newfontfamily\personalfont{miama.otf}


\input{title/title}
\input{glosario/glosario}

\begin{document}
\begin{figure}
  \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{salesianosLogo}
\end{figure}
\maketitle


\frontmatter
\input{agraded/agraded}

\tableofcontents
\clearpage
\listoffigures
%\listoftables
\lstlistoflistings

\mainmatter
\input{memoria/memoria}
\input{anexos/anexos}

% Es muy de agradecer encontrar un glosario. Aquí https://www.overleaf.com/learn/latex/glossaries puedes ver cómo crear uno.
%\printglossary
\printnoidxglossaries


% Aquí va la sección de Bibliografía.
% La puedes insertar usando thebibliography o BIBTEX
% Te recomendamos este artículo: https://mauricioanderson.com/curso-latex-referencias-bibliografia-bibtex/
%
% Para citar páginas web siguiendo las normas APA debes proceder como sigue:
% Allido, A. A. (Fecha). Título de la página. Lugar de publicación: Nombre de la página web. dirección de donde se extrajo el documento (URL).
%
% Para hacerlo con BIBTEX, puedes leer este enlace: https://blog.infotics.es/2014/04/15/como-citar-una-url-con-bibtex/
%
\begin{thebibliography}{0}
\input{bibliografia/bibliografia}
\end{thebibliography}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}

\end{document}

% Te deseo mucha suerte y que aprendas mucho: tanto en lo
% tecnológico, como en el trabajar con rigor que siempre
% se desprende de la realización de un proyecto.
